`bzcmp` и `bzdiff` используются для вызова программы `cmp` или `diff` для сжатых файлов bzip2. Все указанные опции передаются непосредственно в `cmp` или `diff`. Если указан только один файл, то сравниваются файл file1 и несжатый файл file1.bz2. Если указано два файла, то при необходимости они будут распакованы и переданы в `cmp` или `diff`. Статус выхода из `cmp` или `diff` сохраняется.

# СИНТАКСИС

	bzcmp [cmp_options] file1 [file2]
